\subsection{Fasi di utilizzo e diagramma di stato}
L'utilizzo dello strumento di analisi statica jMAV, come già mostrato nella sezione 2.5 del \textit{Documento di analisi dei requisiti}, può essere suddivisa in tre fasi all'interno delle quali è possibile individuare le funzionalità principali offerte dallo strumento, come illustrato in figura \ref{fig:fasi}. 

\begin{figure} [H]
\centering
\includegraphics[scale=0.5]{../dias/funzioni-principali-sez-2-2.png}
\caption{Le fasi di utilizzo di jMAV}
\label{fig:fasi}
\end{figure}

Basandosi su tale suddivisione in fasi di utilizzo è possibile costruire un diagramma a stati che rappresenta un singolo ciclo di analisi di jMAV. 

\begin{figure} [H]
\centering
\includegraphics[scale=0.5]{../dias/diagrammadistato.png}
\caption{Diagramma di stato di jMAV}
\label{fig:diagrammadistato}
\end{figure}
